---
title: 如何修改/伪装 Mac 地址？
---

其实多数情况下所说的“修改 Mac 地址”其实是通过系统设置对 Mac 地址进行了伪装，并不是真正修改了 Mac 地址，

众所周知， “Mac 地址”也就是物理地址，生产厂家将 Mac 地址烧录到网卡的 EPROM 中， EPROM 是可擦写的，如果想要真正修改 Mac 地址，需要对 EPROM 中的数据进行擦除修改。

这涉及到了网卡驱动程序对 Ethernet 报文的发送机制。其实很简单的，因为 Ethernet 报文中的 Mac 地址是由驱动程序负责填写，但驱动程序并不是从网卡的 EPROM 中直接读取 Mac 地址，而是在内存中建立了一个 Mac 地址的缓存区，当网卡初始化时，将 EPROM 中记录的 Mac 地址写入缓存区中，驱动程序从缓存区中读取 Mac 地址填入 Ethernet 报文。

明白这个原理，伪装 Mac 地址就容易多了，我们只需修改缓存区中的 Mac 地址即可完成 Mac 地址的伪装，这样虽然你发送到其它计算机的数据包中 Mac 地址是修改过的，可惜这只是虚拟的，你只不过修改了数据包中的 Mac 地址，真实 Mac 地址也就是 EPROM 中所记录的仍然未被改动。

大家都知道局域网中其实都是靠 Mac 地址来寻址，所以说你只能发送数据，接收数据可能也是个问题，如果想接收数据你需要开启网卡混杂模式，因为你真实 Mac 地址没有改变。